\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{wrapfig}
%% color
\definecolor{greyFillButton}{RGB}{215, 215, 215}
\definecolor{greyOutlineButton}{RGB}{150, 150, 150}
%% commandes
\newcommand{\quiz}{\textsc{Quiz} }
\newcommand{\figsz}{0.3}
\newcommand{\button}[1]{\fcolorbox{greyOutlineButton}{greyFillButton}{#1}}
% 1:name 2:desc 3:img 4:ratio
\newcommand{\bfig}[4]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=#4]{screenshots/#3.png}
      \caption[#1]{#2}
      \label{#3}
    \end{center}
  \end{figure}
}
%%

\title{Manuel utilisateur de l'application \quiz}
\author{Bérenger Ossété Gombé}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section*{Avant-Propos}
\paragraph{}
\quiz est une application androïd développée dans le cadre de l'unité
d'enseignement \textit{Software Architecture and Mobile Programming}
de l'université de Franche-Comté et s'inscrit comme un projet de la
formation en informatique de l'UFR-ST au niveau master première année.

\section{Fonctionnalités}
\paragraph{}
L'application \quiz vous offre la possibilité de jouer, de
créer et d'éditer des questionnaires à choix multiples. De plus, \quiz
permet à l'utilisateur de télécharger de nouveaux quiz dans
l'application.

% Jouer un quiz
\paragraph{Jouer un quiz}
Lors du lancement de \quiz, vous êtes libre de choisir un quiz afin
d'y jouer. À la fin d'une partie, un score vous est attribué et votre
meilleur score est sauvegardé.

% Création d'un quiz
\paragraph{Créer un quiz}
En sélectionnant un quiz, vous avez la possibilité de
créer un nouveau quiz et de l'enregistrer.

% Édition d'un quiz
\paragraph{Éditer un quiz}
Vous avez également la possibilité d'éditer un quiz. Il est
ainsi possible de le renommer; d'y ajouter, d'y modifier ou bien d'y
supprimer des questions. Chaque question est également
éditable et il est possible de changer son texte, ses propositions
ainsi que sa réponse juste.

% Télécharger un quiz
\paragraph{Télécharger un quiz}
Enfin, l'application permet de télécharger des quiz depuis un
serveur\footnote{\url{https://dept-info.univ-fcomte.fr/joomla/images/CR0700/Quizzs.xml}}
de l'université de Franche-Comté.

\section{Utilisation}
\subsection{Accueil}

\bfig{Page d'accueil}{Page d'accueil de l'application
  \quiz.}{accueil}{\figsz}

\paragraph{}
Lors du démarrage de l'application, une page d'accueil est affichée
(figure \ref{accueil}). Cet écran permet de séléctionner
un quiz, de créer un quiz ou bien de télécharger des quiz
supplémentaires.

\bfig{Sélection d'un quiz}{Sélection d'un quiz}{selection_quiz}{\figsz}

\paragraph{}
Depuis la page d'accueil, vous pouvez sélectionner un quiz en cliquant
dessus (figure \ref{selection_quiz}). Le bouton \button{Jouer} vous permet
alors de commencer une partie.

\subsection{Jouer un quiz}

\bfig{Première question}{Première question du quiz 'Le
  canard'.}{premiere_question}{\figsz}

\paragraph{}
Lorsqu'une partie commmence, une fenêtre présentant la première
question s'affiche (figure \ref{premiere_question}). L'intitulé de la
question apparait en haut de l'écran, la liste des propositions au
centre. Lorsqu'une proposition a été choisie, le bouton
\button{Valider} devient disponible et vous pouvez passer à la
question suivante.

\paragraph{}
Il est possible d'abandonner un quiz à tout moment, cependant, ni le
score courant ni la progression ne seront sauvegardés.

\paragraph{}

\bfig{Fin d'un quiz}{Fin du quiz 'Le canard'.}{fin_quiz}{\figsz}

À la fin d'un quiz, lorsqu'une réponse a été apportée à la dernière
question, une boite de dialogue vous indique votre score (figure
\ref{fin_quiz}). Si celui-ci est supérieur à votre meilleur score, une
phrase vous indiquera que vous avez battu vos précédents résultats, et
ce dernier sera sauvegardé. Vous aurez alors la possibilité de rejouer
le quiz, ou bien de revenir à l'accueil de l'application.

\subsection{Créer un quiz}

\bfig{Création d'un quiz}{Création d'un nouveau
  quiz}{creation_quiz}{\figsz}

\paragraph{}
Afin de pouvoir enrichir votre collection de quiz, vous avez la
possibilité d'en créer un vous-même. Pour cela, rendez-vous sur la
page d'accueil et cliquez sur le bouton \button{Créer un quiz}. Une
boite de dialogue s'affichera alors, vous proposant de saisir le titre
du nouveau quiz (figure \ref{creation_quiz}). Appuyer sur
\button{Continuer} quand vous serez prêt à éditer votre nouveau
quiz. Le bouton \button{Retour au menu} vous permet de revenir à
l'écran d'accueil sans enregistrer le quiz.

\bfig{Édition d'un quiz}{Édition d'un nouveau
  quiz}{edition_quiz}{\figsz}

\subsection{Éditer un quiz}
\paragraph{}
En acceptant la création du quiz, vous serez transporté vers la page
d'édition du quiz (figure \ref{edition_quiz}). En haut de la page,
vous trouverez une zone de saisie où vous pourrez modifier le titre du
quiz édité. En bas de la page, le bouton \button{Ajouter une question} vous permettra d'ajouter une question à votre nouveau quiz, et le bouton \button{Appliquer} vous permettra de le sauvegarder.

\paragraph{Attention}
Toutes les modifications apportées au quiz ne seront sauvegardées que
lors de l'appui sur le bouton \button{Appliquer}.

\subsubsection{Éditer les questions}

\bfig{Ajout d'une question}{Ajout d'une question à un
  quiz}{ajout_question}{\figsz}

\paragraph{}
Vous pouvez ajouter une question à un quiz en cliquant sur le bouton
\button{Ajouter une question} (voir figure \ref{edition_quiz}). Une
boite de dialogue vous propose alors de saisir le titre de la question
à insérer dans le quiz. Le bouton \button{Continuer} vous transporte
vers la page d'édition de la question tandis que le bouton
\button{Retour à l'édition du quiz} vous ramène à la page précédente
sans sauvegarder la question.

\bfig{Édition d'une question}{Édition d'une question du quiz}{edition_question}{\figsz}

\paragraph{}
Similairement à l'édition d'un quiz, l'édition d'une question permet de modifier le texte de la question ainsi que d'y ajouter des propositions (figure \ref{edition_question}).

\bfig{Ajout d'une proposition}{Ajout d'une proposition à une question}{ajout_proposition}{\figsz}

\paragraph{}
Cliquez sur le bouton \button{Ajouter une proposition} déclenche
l'apparition d'une boite de dialogue permettant de renseigner le texte
de la proposition. Une case à cocher permet d'indiquer si la
proposition en cours de création est la bonne réponse de la question
ou non.

\paragraph{Attention}
Il n'y a qu'une seule bonne réponse par question. Définir
qu'une proposition est la bonne réponse implique le fait que toutes
les autres propositions seront des mauvaises réponses.

\bfig{Affichage des propositions}{Affichage des propositions d'une question}{affichage_bonne_reponse}{\figsz}

\paragraph{}
La bonne réponse de la question éditée est suivie des caractères
\textbf{(*)} (figure \ref{affichage_bonne_reponse}). Une fois
l'ensemble des propositions crées, un appui sur le bouton
\button{Appliquer} permet de sauvegarder les propositions et vous
ramène à l'écran d'édition du quiz (figure \ref{edition_quiz}).

\subsection{Modification d'un élement existant}

\bfig{Édition d'une proposition}{Édition d'une proposition}{edition_proposition}{\figsz}

\paragraph{}
Il vous est possible d'éditer et de supprimer une proposition
préalablement ajoutée en cliquant dessus sur la page d'édition d'une
question. Les boutons \button{Éditer}, \button{Retour} et
\button{Supprimer} permettent respectivement de sauvegarder la
modification apportée, de l'annuler et de supprimer la proposition de
la question.

\bfig{Retour sur l'édition d'une question}{Retour sur l'édition d'une
  question}{boite_edition_question}{\figsz}

\paragraph{}
Similairement, depuis la page d'édition du quiz, il vous est possible
de revenir sur l'édition d'une question en cliquant dessus (figure
\ref{boite_edition_question}).

\bfig{Erreur lors de la sauvegarde d'une question}{Erreur lors de la sauvegarde d'une question}{erreur_ajout_question}{\figsz}

\paragraph{Attention}
Vous ne pourrez sauvegarder un quiz que s'il contient au moins une question, et si l'ensemble de ses questions est correct. Une question est correct si elle possède une bonne réponse (figure \ref{erreur_ajout_question}).

\paragraph{}
Afin de revenir à l'édition d'un quiz, cliquez sur le quiz depuis la
page d'accueil. Vous avez alors le choix entre jouer ce quiz, l'éditer
et le supprimer (figure \ref{selection_quiz}).

\paragraph{Attention}
Éditer un quiz remet votre score maximal à zéro\footnote{Afin d'éviter
  les tricheries.} et la suppression d'un quiz est définitive.

\subsection{Obtenir plus de quiz}

\paragraph{}
L'application \quiz vous offre la possibilité de télécharger de
nouveaux quiz depuis un serveur. pour cela, cliquez sur le bouton
\button{Obtenir plus de quiz} depuis la page d'accueil (figure
\ref{accueil}).

\bfig{Téléchargement de quiz}{Téléchargement de
  quiz}{telechargement_quiz}{\figsz}

\paragraph{}
Une liste des quiz que vous pouvez obtenir se présente alors (figure
\ref{telechargement_quiz}). Cliquez sur le quiz que vous préférez afin
de le télécharger.

\bfig{Confirmation du téléchargement}{Confirmation du téléchargement
  d'un quiz}{confirmation_telechargement_quiz}{\figsz}

\paragraph{}
Une demande de confirmation vous permet, après selection d'un quiz, de
le télécharger \textit{via} le bouton \button{Télécharger} (figure
\ref{confirmation_telechargement_quiz}).

\bfig{Téléchargement réussis}{Téléchargement
  réussis}{succes_telechargement_quiz}{\figsz}

\paragraph{}
Une fois le quiz installé, un message de confirmation vous informera
du succès de l'opération (figure \ref{succes_telechargement_quiz}).

\listoffigures
\end{document}
